{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009036",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "목도"
    },
    "text": "木刀 (목도)\\n\n全羅南道麗水市華陽面安浦里\\n\n韓国・麗水市の華陽面安浦里に位置するのは、元浦村沖合にある無人島です。島の面積は0.034㎢で、海抜最高点は20mです。地質は主に中性火山岩類で、中生代の白亜紀に形成されました。また、海岸周辺には干潟が広がっています。引き潮の際には、陸から島に渡ることができます。この種の島は通常、「モクソム」または「モガジ島」と呼ばれています。この島は、かつては「木島」とも呼ばれていましたが、中国の漢字で表記しながら、音韻に合わせて「木」の字が使われ、木島として定着しました。韓国語で木島を解釈すると、木島という意味になります。また、首筋の漢字「項」を使って「項島」とも呼ばれることもあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島の名前は何ですか？",
            "answer": "この島は「木刀」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この島の位置はどこにありますか？",
            "answer": "この島は韓国の麗水市華陽面安浦里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この島の面積は0.034㎢です。"
        },
        {
            "question": "この島の海抜最高点は何メートルですか？",
            "answer": "この島の海抜最高点は20mです。"
        },
        {
            "question": "この島の地質は何ですか？",
            "answer": "この島の地質は主に中性火山岩類です。"
        },
        {
            "question": "この島の周辺には何が広がっていますか？",
            "answer": "この島の周辺には干潟が広がっています。"
        },
        {
            "question": "引き潮の際には何ができますか？",
            "answer": "引き潮の際には陸から島に渡ることができます。"
        },
        {
            "question": "この島は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "この島はかつては「木島」とも呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "韓国語で木島を解釈すると何になりますか？",
            "answer": "韓国語で木島を解釈すると「목도」という意味になります。"
        },
        {
            "question": "この島は何ともう呼ばれることもありますか？",
            "answer": "この島は「項島」とも呼ばれることもあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 232,
        "QA": 272
    }
}